### [return main page](../../README.md) | [Chapter 12. Learn Node.js](PAGE_NODE.md)

### Async JavaScript
**note 1** `callbacks` или функция обратного вызова - Это просто обычная фунция которая передаётся в качесте аргумента другой функции. А в конце когда мы её вызываем то обязательно должны вызвать её через аннонимной функции.

**note 2** Асинхронное программирование в JavaScript не связано с многопоточностью. JavaScript – однопоточный, это означает, что не существует стандартных языковых конструкций, которые позволят создать в приложении дополнительный поток для выполнения параллельных вычислений (единственная возможность организовать настоящую многопоточность – использовать Web Workers). Асинхронное программирование – стиль программирования, при котором результат работы функций доступен не сразу, а через некоторое время.

**note 3** Асинхронная функция – это функция, после вызова которой JavaScript приложение продолжает работать, потому что функция сразу выполняет возврат. Результат работы асинхронной функции становится известным позже, и для того, чтобы оповестить наше приложении о полученных значениях, асинхронная функция вызывает другую функцию (callback), которую мы передаем в аргументах при запуске.

* `async/await`
* `promise`